{"packages":{"6":{"id":"dbfdee74-7546-455a-8cdf-91de56f3332b","name":"br-ibge-ipca15","title":"\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo 15 (IPCA-15)","type":"dataset","notes":null,"author":"None","author_email":"None","maintainer":"None","maintainer_email":"None","state":"active","license_id":"None","url":"","version":"None","metadata_created":"2021-10-19T14:40:54.188105","metadata_modified":"2023-02-24T09:46:24.294743","creator_user_id":"27eaffe3-f79b-469f-8f02-4716146bdfcc","private":false,"license_title":"None","num_resources":6,"resources":[{"id":"21931a4b-f152-49dc-ab3d-1666a888e7d8","name":"mes_brasil","description":"Infla\u00e7\u00e3o - \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo 15 - IPCA15 - \u00cdndice Geral para Brasil (a partir de maio\/2000)","position":0,"url":"","cache_last_updated":null,"cache_url":null,"created":"2021-10-21T16:56:52.649667","datastore_active":null,"format":"","hash":"","last_modified":null,"metadata_modified":"2023-02-13T14:04:24.652322","mimetype":null,"mimetype_inner":null,"package_id":"dbfdee74-7546-455a-8cdf-91de56f3332b","size":null,"state":"active","url_type":null,"resource_type":"bdm_table","dataset_id":"br_ibge_ipca15","table_id":"mes_brasil","spatial_coverage":["sa.br"],"temporal_coverage":["2000-05(1)2023-01"],"update_frequency":"month","observation_level":[{"entity":"country"},{"entity":"year","columns":["ano"]},{"entity":"month","columns":["mes"]}],"last_updated":{"metadata":"2022\/04\/26","data":"2022-10-12 02:24:58","release":null},"version":"v1.0","published_by":{"name":"Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"https:\/\/github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"","website":null},"data_cleaned_by":{"name":"Gustavo Aires Tiago","email":"gustago.tiago@basedosdados.org","github_user":"https:\/\/github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"","website":""},"data_cleaning_description":"- Separa\u00e7\u00e3o em coluna de Ano e M\u00eas - Parametriza\u00e7\u00e3o da coluna id_categoria identificadora de produtos ou servi\u00e7os para uma estrutura de \u00e1rvore hier\u00e1rquica em id_categoria_bd","data_cleaning_code_url":"https:\/\/github.com\/basedosdados\/mais\/tree\/master\/bases\/br_ibge_ipca15\/code","partner_organization":{"name":"","organization_id":""},"raw_files_url":null,"auxiliary_files_url":null,"architecture_url":null,"source_bucket_name":"basedosdados","project_id_prod":"basedosdados","project_id_staging":"basedosdados-staging","partitions":[],"uncompressed_file_size":null,"compressed_file_size":null,"columns":[{"name":"ano","bigquery_type":"int64","description":"Ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"ano","column_name":"ano"},"measurement_unit":"year","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"mes","bigquery_type":"int64","description":"M\u00eas","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"mes","column_name":"mes"},"measurement_unit":"month","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"indice","bigquery_type":"float64","description":"N\u00famero \u00edndice (dez 1993 = 100)","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual mensal","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_trimestral","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual trimestral","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_semestral","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual semestral","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_anual","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual anual","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_doze_meses","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual doze meses","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null}],"number_rows":null},{"id":"1c3c4f63-bdb6-4f0c-b95c-98962abd0bed","name":"mes_categoria_brasil","description":"Tabela com as varia\u00e7\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o (IPCA15) e peso dos produtos e servi\u00e7os na cesta de infla\u00e7\u00e3o do IBGE (a partir de fevereiro\/2020)","position":1,"url":"","cache_last_updated":null,"cache_url":null,"created":"2021-10-21T17:02:47.433582","datastore_active":null,"format":"","hash":"","last_modified":null,"metadata_modified":"2023-01-12T18:01:49.398583","mimetype":null,"mimetype_inner":null,"package_id":"dbfdee74-7546-455a-8cdf-91de56f3332b","size":null,"state":"active","url_type":null,"resource_type":"bdm_table","dataset_id":"br_ibge_ipca15","table_id":"mes_categoria_brasil","spatial_coverage":["sa.br"],"temporal_coverage":["2020-02(1)2022-12"],"update_frequency":"month","observation_level":[{"entity":"country"},{"entity":"year","columns":["ano"]},{"entity":"month","columns":["mes"]},{"columns":["id_categoria_bd"]}],"last_updated":{"metadata":null,"data":"2022-10-12 02:24:58","release":null},"version":"v1.0","published_by":{"name":"Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"https:\/\/github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"","website":null},"data_cleaned_by":{"name":"Gustavo Aires Tiago","email":"gustago.tiago@basedosdados.org","github_user":"https:\/\/github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"","website":""},"data_cleaning_description":"- Separa\u00e7\u00e3o em coluna de Ano e M\u00eas - Parametriza\u00e7\u00e3o da coluna id_categoria identificadora de produtos ou servi\u00e7os para uma estrutura de \u00e1rvore hier\u00e1rquica em id_categoria_bd","data_cleaning_code_url":"https:\/\/github.com\/basedosdados\/mais\/tree\/master\/bases\/br_ibge_ipca15\/code","partner_organization":{"name":"","organization_id":""},"raw_files_url":null,"auxiliary_files_url":null,"architecture_url":null,"source_bucket_name":"basedosdados","project_id_prod":"basedosdados","project_id_staging":"basedosdados-staging","partitions":[],"uncompressed_file_size":null,"compressed_file_size":null,"columns":[{"name":"ano","bigquery_type":"int64","description":"Ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"ano","column_name":"ano"},"measurement_unit":"year","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"mes","bigquery_type":"int64","description":"M\u00eas","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"mes","column_name":"mes"},"measurement_unit":"month","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria_bd","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo - Base dos dados - Baseado em id_categoria para cria\u00e7\u00e3o de estrutura hier\u00e1rquica","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"categoria","bigquery_type":"string","description":"Descri\u00e7\u00e3o da categoria","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"peso_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Peso percentual mensal do item","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual mensal","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_anual","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada no ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_doze_meses","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada em doze meses","temporal_coverage":["2021-01(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null}],"number_rows":null},{"id":"e7e715a7-536d-4848-bb3d-d1ad748caaba","name":"mes_categoria_municipio","description":"Tabela com as varia\u00e7\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o (IPCA15) e peso dos produtos e servi\u00e7os na cesta de infla\u00e7\u00e3o do IBGE para munic\u00edpios selecionados onde a pesquisa \u00e9 realizada (a partir de fevereiro\/2020)","position":2,"url":"","cache_last_updated":null,"cache_url":null,"created":"2021-10-21T17:10:24.567211","datastore_active":null,"format":"","hash":"","last_modified":null,"metadata_modified":"2023-02-20T15:09:51.399893","mimetype":null,"mimetype_inner":null,"package_id":"dbfdee74-7546-455a-8cdf-91de56f3332b","size":null,"state":"active","url_type":null,"resource_type":"bdm_table","dataset_id":"br_ibge_ipca15","table_id":"mes_categoria_municipio","spatial_coverage":["sa.br"],"temporal_coverage":["2020-02(1)2023-01"],"update_frequency":"month","observation_level":[{"country":"br","entity":"municipality","column":["id_municipio"]},{"entity":"year","columns":["ano"]},{"entity":"month","columns":["mes"]},{"columns":["id_categoria_bd"]}],"last_updated":{"metadata":null,"data":"2022-09-05 14:37:51","release":null},"version":"v1.0","published_by":{"name":"Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"https:\/\/github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"","website":null},"data_cleaned_by":{"name":"Gustavo Aires Tiago","email":"gustago.tiago@basedosdados.org","github_user":"https:\/\/github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"","website":""},"data_cleaning_description":"- Separa\u00e7\u00e3o em coluna de Ano e M\u00eas - Parametriza\u00e7\u00e3o da coluna id_categoria identificadora de produtos ou servi\u00e7os para uma estrutura de \u00e1rvore hier\u00e1rquica em id_categoria_bd","data_cleaning_code_url":"https:\/\/github.com\/basedosdados\/mais\/tree\/master\/bases\/br_ibge_ipca15\/code","partner_organization":{"name":"","organization_id":""},"raw_files_url":null,"auxiliary_files_url":null,"architecture_url":null,"source_bucket_name":"basedosdados","project_id_prod":"basedosdados","project_id_staging":"basedosdados-staging","partitions":[],"uncompressed_file_size":null,"compressed_file_size":null,"columns":[{"name":"ano","bigquery_type":"int64","description":"Ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"ano","column_name":"ano"},"measurement_unit":"year","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"mes","bigquery_type":"int64","description":"M\u00eas","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"mes","column_name":"mes"},"measurement_unit":"month","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_municipio","bigquery_type":"string","description":"ID do Munic\u00edpio IBGE - 7 D\u00edgitos","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_brasil","table_id":"municipio","column_name":"id_municipio"},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria_bd","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo - Base dos dados - Baseado em id_categoria para cria\u00e7\u00e3o de estrutura hier\u00e1rquica","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"categoria","bigquery_type":"string","description":"Descri\u00e7\u00e3o da categoria","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"peso_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Peso percentual mensal do item","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual mensal","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_anual","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada no ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_doze_meses","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada em doze meses","temporal_coverage":["2021-01(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null}],"number_rows":null},{"id":"e980804a-7113-4c8c-8592-405c76311302","name":"mes_categoria_rm","description":"Tabela com as varia\u00e7\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o (IPCA15) e peso dos produtos e servi\u00e7os na cesta de infla\u00e7\u00e3o do IBGE para regi\u00f5es metropolitanas selecionados onde a pesquisa \u00e9 realizada (a partir de fevereiro\/2020)","position":3,"url":"","cache_last_updated":null,"cache_url":null,"created":"2021-10-21T17:21:01.987909","datastore_active":null,"format":"","hash":"","last_modified":null,"metadata_modified":"2023-01-12T18:02:00.057619","mimetype":null,"mimetype_inner":null,"package_id":"dbfdee74-7546-455a-8cdf-91de56f3332b","size":null,"state":"active","url_type":null,"resource_type":"bdm_table","dataset_id":"br_ibge_ipca15","table_id":"mes_categoria_rm","spatial_coverage":["sa.br"],"temporal_coverage":["2020-02(1)2022-12"],"update_frequency":"month","observation_level":[{"country":"us","entity":"county"},{"entity":"year","columns":["ano"]},{"entity":"month","columns":["mes"]},{"columns":["id_regiao_metropolitana"]},{"columns":["id_categoria_bd"]}],"last_updated":{"metadata":"2022\/04\/26","data":"2022-10-12 02:24:58","release":null},"version":"v1.0","published_by":{"name":"Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"https:\/\/github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":null,"website":null},"data_cleaned_by":{"name":"Gustavo Aires Tiago","email":"gustago.tiago@basedosdados.org","github_user":"https:\/\/github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":null,"website":null},"data_cleaning_description":"- Separa\u00e7\u00e3o em coluna de Ano e M\u00eas - Parametriza\u00e7\u00e3o da coluna id_categoria identificadora de produtos ou servi\u00e7os para uma estrutura de \u00e1rvore hier\u00e1rquica em id_categoria_bd","data_cleaning_code_url":"https:\/\/github.com\/basedosdados\/mais\/tree\/master\/bases\/br_ibge_ipca15\/code","partner_organization":{"name":"","organization_id":""},"raw_files_url":null,"auxiliary_files_url":null,"architecture_url":null,"source_bucket_name":"basedosdados","project_id_prod":"basedosdados","project_id_staging":"basedosdados-staging","partitions":[],"uncompressed_file_size":null,"compressed_file_size":null,"columns":[{"name":"ano","bigquery_type":"int64","description":"Ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"ano","column_name":"ano"},"measurement_unit":"year","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"mes","bigquery_type":"int64","description":"M\u00eas","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"mes","column_name":"mes"},"measurement_unit":"month","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_regiao_metropolitana","bigquery_type":"string","description":"ID da Regi\u00e3o Metropolitana - IBGE","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria_bd","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo - Base dos dados - Baseado em id_categoria para cria\u00e7\u00e3o de estrutura hier\u00e1rquica","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"categoria","bigquery_type":"string","description":"Descri\u00e7\u00e3o da categoria","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"peso_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Peso percentual mensal do item","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual mensal","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_anual","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada no ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_doze_meses","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada em doze meses","temporal_coverage":["2021-01(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null}],"number_rows":null},{"id":"730f40cb-7dc2-4260-aaf9-277673e64fd0","name":"IBGE","description":"\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo 15 - IPCA-15 tem por objetivo medir a infla\u00e7\u00e3o de um conjunto de produtos e servi\u00e7os comercializados no varejo, referentes ao consumo pessoal das fam\u00edlias, cujo rendimento varia entre 1 e 40 sal\u00e1rios m\u00ednimos, qualquer que seja a fonte de rendimentos. Esta faixa de renda foi criada com o objetivo de garantir uma cobertura de 90 % das fam\u00edlias pertencentes as \u00e1reas urbanas de cobertura do SNIPC, qualquer que seja a fonte dos rendimentos.","position":4,"url":"https:\/\/metadados.ibge.gov.br\/consulta\/estatisticos\/operacoes-estatisticas\/IQ","cache_last_updated":null,"cache_url":null,"created":"2021-10-21T17:27:24.709674","datastore_active":null,"format":"","hash":"","last_modified":null,"metadata_modified":"2022-12-18T02:13:39.320222","mimetype":null,"mimetype_inner":null,"package_id":"dbfdee74-7546-455a-8cdf-91de56f3332b","size":null,"state":"active","url_type":null,"resource_type":"external_link","language":["portuguese"],"has_structured_data":"yes","has_api":"no","is_free":"yes","requires_registration":"no","availability":"online","country_ip_address_required":[],"license":null,"spatial_coverage":["sa.br"],"temporal_coverage":["2000(1)2021"],"update_frequency":"month","observation_level":[{"entity":"country"}],"maintainer":"","maintainer_email":""},{"id":"b4140632-f09d-4b75-9d5e-639953a8b583","name":"SIDRA","description":"O IPCA-15 tem por objetivo medir a infla\u00e7\u00e3o de um conjunto de produtos e servi\u00e7os comercializados no varejo, referentes ao consumo pessoal das fam\u00edlias, cujo rendimento varia entre 1 e 40 sal\u00e1rios m\u00ednimos, qualquer que seja a fonte de rendimentos. Esta faixa de renda foi criada com o objetivo de garantir uma cobertura de 90 % das fam\u00edlias pertencentes as \u00e1reas urbanas de cobertura do SNIPC, qualquer que seja a fonte dos rendimentos.","position":5,"url":"https:\/\/sidra.ibge.gov.br\/pesquisa\/snipc\/ipca15\/tabelas","cache_last_updated":null,"cache_url":null,"created":"2021-10-21T17:30:27.912369","datastore_active":null,"format":"","hash":"","last_modified":null,"metadata_modified":"2022-02-14T01:23:40.174998","mimetype":null,"mimetype_inner":null,"package_id":"dbfdee74-7546-455a-8cdf-91de56f3332b","size":null,"state":"active","url_type":null,"resource_type":"external_link","language":["portuguese"],"has_structured_data":"yes","has_api":"yes","is_free":"yes","requires_registration":"no","availability":"online","country_ip_address_required":["br"],"license":null,"spatial_coverage":["sa.br"],"temporal_coverage":["2000(1)2021"],"update_frequency":"month","observation_level":[],"maintainer":"","maintainer_email":""}],"groups":[{"id":"52e4efe1-c527-4446-88dc-33ec9af7abb8","name":"economia","title":"Economia","type":"group","description":"","image_url":"2019-09-19-055720.95356961SjkfwyNTL.png","created":"2019-09-17T04:33:42.307242","is_organization":false,"approval_status":"approved","state":"active","capacity":"public","display_name":"Economia","image_display_url":"https:\/\/basedosdados.org\/uploads\/group\/2019-09-19-055720.95356961SjkfwyNTL.png"}],"owner_org":"b82f9164-33eb-4e10-9c26-8c99e4591db3","organization":{"id":"b82f9164-33eb-4e10-9c26-8c99e4591db3","name":"br-ibge","title":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE)","type":"organization","description":"www.ibge.gov.br","image_url":"2019-09-19-153117.558371IBGE.png","created":"2019-09-14T20:59:07.312684","is_organization":true,"approval_status":"approved","state":"active"},"num_tags":2,"tags":[{"id":"dc1a3e4f-d874-4b2a-af17-e9ea9a1c135a","name":"inflacao","vocabulary_id":null,"state":"active","display_name":"inflacao"},{"id":"eea12ebd-d7e3-4cee-8efc-774bd7f47a9a","name":"preco","vocabulary_id":null,"state":"active","display_name":"preco"}],"relationships_as_object":[],"relationships_as_subject":[],"isopen":false,"extras":[{"key":"dataset_args","value":{}}]},"7":{"id":"dd1d6531-c94a-4e9f-aa52-adaa1b182f7a","name":"br-ibge-inpc","title":"\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor (INPC)","type":"dataset","notes":"\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor (INPC)","author":"None","author_email":"None","maintainer":"None","maintainer_email":"None","state":"active","license_id":"None","url":"","version":"None","metadata_created":"2021-10-19T14:42:14.132401","metadata_modified":"2023-02-24T09:45:53.681694","creator_user_id":"27eaffe3-f79b-469f-8f02-4716146bdfcc","private":false,"license_title":"None","num_resources":4,"resources":[{"id":"0971b7e2-f452-4363-9579-76c8879433bf","name":"mes_brasil","description":"Infla\u00e7\u00e3o - \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor - INPC","position":0,"url":"","cache_last_updated":null,"cache_url":null,"created":"2021-10-24T23:41:56.543745","datastore_active":null,"format":"","hash":"","last_modified":null,"metadata_modified":"2023-02-20T15:06:05.390308","mimetype":null,"mimetype_inner":null,"package_id":"dd1d6531-c94a-4e9f-aa52-adaa1b182f7a","size":null,"state":"active","url_type":null,"resource_type":"bdm_table","dataset_id":"br_ibge_inpc","table_id":"mes_brasil","spatial_coverage":["sa.br"],"temporal_coverage":["1979-03(1)2023-01"],"update_frequency":"month","observation_level":[{"entity":"country"},{"entity":"year","columns":["ano"]},{"entity":"month","columns":["mes"]}],"last_updated":{"metadata":"2022\/04\/25","data":"2022-09-06 21:30:18","release":null},"version":"v1.0","published_by":{"name":" Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"gustavoairestiago","website":null},"data_cleaned_by":{"name":" Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"gustavoairestiago","website":""},"data_cleaning_description":"- Descompacta\u00e7\u00e3o do arquivo - Renomea\u00e7\u00e3o das colunas","data_cleaning_code_url":"https:\/\/github.com\/basedosdados\/mais\/tree\/master\/bases\/br_ibge_ipca\/code ","partner_organization":{"name":"","organization_id":""},"raw_files_url":"https:\/\/console.cloud.google.com\/storage\/browser\/basedosdados-dev\/staging\/br_ibge_inpc\/mes_brasil","auxiliary_files_url":null,"architecture_url":null,"source_bucket_name":"basedosdados","project_id_prod":"basedosdados","project_id_staging":"basedosdados-staging","partitions":[],"uncompressed_file_size":null,"compressed_file_size":null,"columns":[{"name":"ano","bigquery_type":"int64","description":"Ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"ano","column_name":"ano"},"measurement_unit":"year","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"mes","bigquery_type":"int64","description":"M\u00eas","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"mes","column_name":"mes"},"measurement_unit":"month","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"indice","bigquery_type":"float64","description":"N\u00famero \u00edndice (dez 1993 = 100)","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual mensal","temporal_coverage":["1979-04(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_trimestral","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual trimestral","temporal_coverage":["1979-06(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_semestral","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual semestral","temporal_coverage":["1979-09(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_anual","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual anual","temporal_coverage":["1980-01(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_doze_meses","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual doze meses","temporal_coverage":["1980-03(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null}],"number_rows":null},{"id":"4fc0c7da-36e6-4645-b368-98a5982b7f1f","name":"mes_categoria_municipio","description":"Tabela com as varia\u00e7\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o (INPC) e peso dos produtos e servi\u00e7os na cesta de infla\u00e7\u00e3o do IBGE para munic\u00edpios selecionados onde a pesquisa \u00e9 realizada (a partir de janeiro\/2020)","position":1,"url":"","cache_last_updated":null,"cache_url":null,"created":"2021-10-25T20:51:14.715550","datastore_active":null,"format":"","hash":"","last_modified":null,"metadata_modified":"2023-02-13T14:02:30.568845","mimetype":null,"mimetype_inner":null,"package_id":"dd1d6531-c94a-4e9f-aa52-adaa1b182f7a","size":null,"state":"active","url_type":null,"resource_type":"bdm_table","dataset_id":"br_ibge_inpc","table_id":"mes_categoria_municipio","spatial_coverage":["sa.br"],"temporal_coverage":["2020-01(1)2023-01"],"update_frequency":"month","observation_level":[{"country":"br","entity":"municipality","column":["id_municipio"]},{"entity":"year","columns":["ano"]},{"entity":"month","columns":["mes"]},{"columns":["id_categoria_bd"]}],"last_updated":{"metadata":"2022\/04\/25","data":"2022-10-12 02:24:58","release":null},"version":"v1.0","published_by":{"name":"Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"gustavoairestiago","website":null},"data_cleaned_by":{"name":" Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"gustavoairestiago","website":""},"data_cleaning_description":"Separa\u00e7\u00e3o em coluna de Ano e M\u00eas \/ Parametriza\u00e7\u00e3o da coluna id_categoria identificadora de produtos ou servi\u00e7os para uma estrutura de \u00e1rvore hier\u00e1rquica em id_categoria_bd","data_cleaning_code_url":"https:\/\/github.com\/basedosdados\/mais\/tree\/master\/bases\/br_ibge_inpc\/code ","partner_organization":{"name":"","organization_id":""},"raw_files_url":"https:\/\/console.cloud.google.com\/storage\/browser\/basedosdados-dev\/staging\/br_ms_inpc\/mes_categoria_municipio","auxiliary_files_url":null,"architecture_url":null,"source_bucket_name":"basedosdados","project_id_prod":"basedosdados","project_id_staging":"basedosdados-staging","partitions":[],"uncompressed_file_size":null,"compressed_file_size":null,"columns":[{"name":"ano","bigquery_type":"int64","description":"Ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"ano","column_name":"ano"},"measurement_unit":"year","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"mes","bigquery_type":"int64","description":"Mes","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"mes","column_name":"mes"},"measurement_unit":"month","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_municipio","bigquery_type":"string","description":"ID do Munic\u00edpio IBGE - 7 D\u00edgitos","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_brasil","table_id":"municipio","column_name":"id_municipio"},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria_bd","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo - Base dos dados - Baseado em id_categoria para cria\u00e7\u00e3o de estrutura hier\u00e1rquica","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"categoria","bigquery_type":"string","description":"Descri\u00e7\u00e3o da categoria","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"peso_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Peso percentual mensal do item","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual mensal","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_anual","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada no ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_doze_meses","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada em doze meses","temporal_coverage":["2020-12(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null}],"number_rows":null},{"id":"df1be813-4565-4b03-9a17-3a9eaff3964e","name":"mes_categoria_rm","description":"Tabela com as varia\u00e7\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o (INPC) e peso dos produtos e servi\u00e7os na cesta de infla\u00e7\u00e3o do IBGE para regi\u00f5es metropolitanas selecionados onde a pesquisa \u00e9 realizada (a partir de janeiro\/2020)","position":2,"url":"","cache_last_updated":null,"cache_url":null,"created":"2021-10-25T20:58:41.195320","datastore_active":null,"format":"","hash":"","last_modified":null,"metadata_modified":"2023-01-12T18:02:13.230788","mimetype":null,"mimetype_inner":null,"package_id":"dd1d6531-c94a-4e9f-aa52-adaa1b182f7a","size":null,"state":"active","url_type":null,"resource_type":"bdm_table","dataset_id":"br_ibge_inpc","table_id":"mes_categoria_rm","spatial_coverage":["sa.br"],"temporal_coverage":["2020-01(1)2022-12"],"update_frequency":"month","observation_level":[{"entity":"city"},{"entity":"year","columns":["ano"]},{"entity":"month","columns":["mes"]},{"columns":["id_regiao_metropolitana"]}],"last_updated":{"metadata":"2022\/04\/25","data":"2022-10-12 02:24:58","release":null},"version":"v1.0","published_by":{"name":"Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"gustavoairestiago","website":null},"data_cleaned_by":{"name":" Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"gustavoairestiago","website":""},"data_cleaning_description":"Separa\u00e7\u00e3o em coluna de Ano e M\u00eas \/ Parametriza\u00e7\u00e3o da coluna id_categoria identificadora de produtos ou servi\u00e7os para uma estrutura de \u00e1rvore hier\u00e1rquica em id_categoria_bd","data_cleaning_code_url":null,"partner_organization":{"name":"","organization_id":""},"raw_files_url":"https:\/\/console.cloud.google.com\/storage\/browser\/basedosdados-dev\/staging\/br_ms_inpc\/mes_categoria_rm","auxiliary_files_url":null,"architecture_url":null,"source_bucket_name":"basedosdados","project_id_prod":"basedosdados","project_id_staging":"basedosdados-staging","partitions":[],"uncompressed_file_size":null,"compressed_file_size":null,"columns":[{"name":"ano","bigquery_type":"int64","description":"Ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"ano","column_name":"ano"},"measurement_unit":"year","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"mes","bigquery_type":"int64","description":"Mes","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"mes","column_name":"mes"},"measurement_unit":"month","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_regiao_metropolitana","bigquery_type":"string","description":"ID da Regi\u00e3o Metropolitana - IBGE","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_brasil","table_id":"regiao_metropolitana","column_name":"id_regiao_metropolitana"},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria_bd","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo - Base dos dados - Baseado em id_categoria para cria\u00e7\u00e3o de estrutura hier\u00e1rquica","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"categoria","bigquery_type":"string","description":"Descri\u00e7\u00e3o da categoria","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"peso_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Peso percentual mensal do item","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual mensal","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_anual","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada no ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_doze_meses","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada em doze meses","temporal_coverage":["2020-12(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null}],"number_rows":null},{"id":"8a547e61-6144-443c-9b62-ff2f4c3200f6","name":"mes_categoria_brasil","description":"Tabela com as varia\u00e7\u00f5es da infla\u00e7\u00e3o (INPC) e peso dos produtos e servi\u00e7os na cesta de infla\u00e7\u00e3o do IBGE (a partir de janeiro\/2020)","position":3,"url":"","cache_last_updated":null,"cache_url":null,"created":null,"datastore_active":null,"format":"","hash":null,"last_modified":null,"metadata_modified":"2023-02-21T15:21:07.943578","mimetype":null,"mimetype_inner":null,"package_id":"dd1d6531-c94a-4e9f-aa52-adaa1b182f7a","size":null,"state":"active","url_type":null,"resource_type":"bdm_table","dataset_id":"br_ibge_inpc","table_id":"mes_categoria_brasil","spatial_coverage":["sa.br"],"temporal_coverage":["2020-01(1)2023-01"],"update_frequency":"month","observation_level":[{"entity":"country"},{"entity":"year","columns":["ano"]},{"entity":"month","columns":["mes"]},{"columns":["id_categoria_bd"]}],"last_updated":{"metadata":"2022\/04\/25","data":"2022-10-12 02:24:58","release":null},"version":"v1.0","published_by":{"name":"Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"gustavoairestiago","website":null},"data_cleaned_by":{"name":" Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"gustavoairestiago","website":""},"data_cleaning_description":"Separa\u00e7\u00e3o em coluna de Ano e M\u00eas \/ Parametriza\u00e7\u00e3o da coluna id_categoria identificadora de produtos ou servi\u00e7os para uma estrutura de \u00e1rvore hier\u00e1rquica em id_categoria_bd","data_cleaning_code_url":"https:\/\/github.com\/basedosdados\/mais\/tree\/master\/bases\/br_ibge_inpc\/code ","partner_organization":{"name":"","organization_id":""},"raw_files_url":"https:\/\/console.cloud.google.com\/storage\/browser\/basedosdados-dev\/staging\/br_ms_inpc\/mes_categoria_brasil","auxiliary_files_url":null,"architecture_url":null,"source_bucket_name":"basedosdados","project_id_prod":"basedosdados","project_id_staging":"basedosdados-staging","partitions":[],"uncompressed_file_size":null,"compressed_file_size":null,"columns":[{"name":"ano","bigquery_type":"int64","description":"Ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"ano","column_name":"ano"},"measurement_unit":"year","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"mes","bigquery_type":"int64","description":"Mes","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"mes","column_name":"mes"},"measurement_unit":"month","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"id_categoria_bd","bigquery_type":"string","description":"C\u00f3digo identificador grupo - Base dos dados - Baseado em id_categoria para cria\u00e7\u00e3o de estrutura hier\u00e1rquica","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"categoria","bigquery_type":"string","description":"Descri\u00e7\u00e3o da categoria","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"peso_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Peso percentual mensal do item","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual mensal","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_anual","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada no ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_doze_meses","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual acumulada em doze meses","temporal_coverage":["2020-12(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null}],"number_rows":null},{"id":"0971b7e2-f452-4363-9579-76c8879433bf","name":"mes_brasil","description":"Infla\u00e7\u00e3o - \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor - INPC","position":0,"url":"","cache_last_updated":null,"cache_url":null,"created":"2021-10-24T23:41:56.543745","datastore_active":null,"format":"","hash":"","last_modified":null,"metadata_modified":"2023-02-20T15:06:05.390308","mimetype":null,"mimetype_inner":null,"package_id":"dd1d6531-c94a-4e9f-aa52-adaa1b182f7a","size":null,"state":"active","url_type":null,"resource_type":"bdm_table","dataset_id":"br_ibge_inpc","table_id":"mes_brasil","spatial_coverage":["sa.br"],"temporal_coverage":["1979-03(1)2023-01"],"update_frequency":"month","observation_level":[{"entity":"country"},{"entity":"year","columns":["ano"]},{"entity":"month","columns":["mes"]}],"last_updated":{"metadata":"2022\/04\/25","data":"2022-09-06 21:30:18","release":null},"version":"v1.0","published_by":{"name":" Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"gustavoairestiago","website":null},"data_cleaned_by":{"name":" Gustavo Aires Tiago","email":"gustavo.tiago@basedosdados.org","github_user":"github.com\/gustavoairestiago","ckan_user":"gustavoairestiago","website":""},"data_cleaning_description":"- Descompacta\u00e7\u00e3o do arquivo - Renomea\u00e7\u00e3o das colunas","data_cleaning_code_url":"https:\/\/github.com\/basedosdados\/mais\/tree\/master\/bases\/br_ibge_ipca\/code ","partner_organization":{"name":"","organization_id":""},"raw_files_url":"https:\/\/console.cloud.google.com\/storage\/browser\/basedosdados-dev\/staging\/br_ibge_inpc\/mes_brasil","auxiliary_files_url":null,"architecture_url":null,"source_bucket_name":"basedosdados","project_id_prod":"basedosdados","project_id_staging":"basedosdados-staging","partitions":[],"uncompressed_file_size":null,"compressed_file_size":null,"columns":[{"name":"ano","bigquery_type":"int64","description":"Ano","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"ano","column_name":"ano"},"measurement_unit":"year","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"mes","bigquery_type":"int64","description":"M\u00eas","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"yes","directory_column":{"dataset_id":"br_bd_diretorios_data_tempo","table_id":"mes","column_name":"mes"},"measurement_unit":"month","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"indice","bigquery_type":"float64","description":"N\u00famero \u00edndice (dez 1993 = 100)","temporal_coverage":["(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":null,"has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_mensal","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual mensal","temporal_coverage":["1979-04(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_trimestral","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual trimestral","temporal_coverage":["1979-06(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_semestral","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual semestral","temporal_coverage":["1979-09(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_anual","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual anual","temporal_coverage":["1980-01(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null},{"name":"variacao_doze_meses","bigquery_type":"float64","description":"Varia\u00e7\u00e3o percentual doze meses","temporal_coverage":["1980-03(1)"],"covered_by_dictionary":"no","directory_column":{"dataset_id":null,"table_id":null,"column_name":null},"measurement_unit":"percent","has_sensitive_data":"no","observations":null,"is_in_staging":true,"is_partition":null}],"number_rows":null}],"groups":[{"id":"52e4efe1-c527-4446-88dc-33ec9af7abb8","name":"economia","title":"Economia","type":"group","description":"","image_url":"2019-09-19-055720.95356961SjkfwyNTL.png","created":"2019-09-17T04:33:42.307242","is_organization":false,"approval_status":"approved","state":"active","capacity":"public","display_name":"Economia","image_display_url":"https:\/\/basedosdados.org\/uploads\/group\/2019-09-19-055720.95356961SjkfwyNTL.png"}],"owner_org":"b82f9164-33eb-4e10-9c26-8c99e4591db3","organization":{"id":"b82f9164-33eb-4e10-9c26-8c99e4591db3","name":"br-ibge","title":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE)","type":"organization","description":"www.ibge.gov.br","image_url":"2019-09-19-153117.558371IBGE.png","created":"2019-09-14T20:59:07.312684","is_organization":true,"approval_status":"approved","state":"active"},"num_tags":2,"tags":[{"id":"dc1a3e4f-d874-4b2a-af17-e9ea9a1c135a","name":"inflacao","vocabulary_id":null,"state":"active","display_name":"inflacao"},{"id":"eea12ebd-d7e3-4cee-8efc-774bd7f47a9a","name":"preco","vocabulary_id":null,"state":"active","display_name":"preco"}],"relationships_as_object":[],"relationships_as_subject":[],"isopen":false,"extras":[{"key":"dataset_args","value":{}}]}},"package_id":{"6":"dbfdee74-7546-455a-8cdf-91de56f3332b","7":"dd1d6531-c94a-4e9f-aa52-adaa1b182f7a"}}